\subsection{2. Trigeris}

    Kad kāds jautājums tiek izdzēst, tad jautājumu kārtībā parādās caurums. Lai šo caurumu aizpildītu ir
    nepieciešams pārvietot visu jautājumu kārtu vienu uz leju pēc tā jautājuma, kas tika izdzēsts. Priekš
    tā tika izveidots trigeris, kas automātiksi pēc kāda jautājuma izdzēsanas salabo pārējo jautajumu kārtību.

\begin{verbatim}
CREATE OR REPLACE FUNCTION public.reorder_questions()
RETURNS trigger
LANGUAGE plpgsql
AS $function$
    DECLARE qset_id int4;
    DECLARE q_order int4;
    DECLARE q_map questions_questionsetandquestionmap;
    BEGIN
        SELECT qq1.questionset_id
            FROM questions_questionsetandquestionmap qq1
            WHERE qq1.question_id = NEW.id
            INTO qset_id;

        SELECT qq2."order"
            FROM questions_questionsetandquestionmap qq2
            WHERE qq2.question_id = NEW.id
            INTO q_order;

        FOR q_map IN
            SELECT qq3.id
            FROM questions_questionsetandquestionmap qq3
            WHERE (qq3.questionset_id = qset_id)
                AND (qq3."order" > q_order)
            LOOP
            update questions_questionsetandquestionmap qq4
                SET "order" = qq4."order" - 1
                WHERE qq4.id = q_map.id;
        END LOOP;

		RETURN NEW;
    END;
$function$;
\end{verbatim}

    Trigera definēšana:

\begin{verbatim}
CREATE TRIGGER  delete_question_reorder
    AFTER DELETE
    ON questions_results
    FOR EACH ROW
        EXECUTE PROCEDURE reorder_questions();
\end{verbatim}
